<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="/2022/04/16/220416%E7%A3%A8%E7%A3%A8%E8%B9%AD%E8%B9%AD%EF%BC%8C%E8%B9%AD%E8%B9%AD%E7%A3%A8%E7%A3%A8/"/>
    <url>/2022/04/16/220416%E7%A3%A8%E7%A3%A8%E8%B9%AD%E8%B9%AD%EF%BC%8C%E8%B9%AD%E8%B9%AD%E7%A3%A8%E7%A3%A8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今早应该算是除失眠外醒得最早的一次，其实是为了下周去图书馆做准备，所以八点就醒来了，但一直赖床没有起来。懒得戴眼镜，痴痴地躺在床上玩手机……</p><p>十一点刚过，在食堂三楼点了一个菜，菜名叫作“茄辣西”，就是用茄子，辣椒和西红柿烧成的菜，极其下饭，可惜最近的份量是越来越少了。中午吃完饭磨磨蹭蹭到两点，接着看纪录片，《三岛：最后的辩论》，到了近三点时实在困得睁不开眼睛了，慌慌张张睡了一个小时，四点被室友吵醒后再也睡不着了，又接着磨磨蹭蹭到五点，到食堂买了三根烤肉肠，一根麻花当作晚餐。</p><p>吃完晚饭，刚好游戏下载好了，玩到七点多开始刷b站，九点多开始写日记。</p><p>日子没有什么好记的。今天天气也很不好，希望明天会好一些，这样就可以去洗个澡，换个心情。</p><p>明天开始记单词吧。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日记</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>220415:躺在自己的血泊之中</title>
    <link href="/2022/04/15/220415%E8%BA%BA%E5%9C%A8%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E8%A1%80%E6%B3%8A%E4%B9%8B%E4%B8%AD/"/>
    <url>/2022/04/15/220415%E8%BA%BA%E5%9C%A8%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E8%A1%80%E6%B3%8A%E4%B9%8B%E4%B8%AD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>早上醒来已是十点了，天气阴沉沉的，像是要下雨，气温先降了下来，感到冷。</p><p>中午实在不知道吃什么，让室友帮忙带了一根玉米，带了一根烤肉肠。阴冷的天里，烤肠滋滋冒着油，一口咬下去合不拢嘴，肉粒在齿间翻滚着，不断轻轻烫着上颚，一种叫幸福的满足感在人口腔里蔓延开来。玉米……玉米？玉米理当带着蒸汽，带着香甜的气息，一颗颗玉米粒饱满的排列在队伍里，充满弹性，充满希望。可惜了，这是一根昨天的剩玉米，没有被卖出去，裹在塑料袋里又被热了一次，塑料袋皱缩在一起，紧紧贴着玉米。也许它已被热了两次三次，甚至更多，如今又被摆放在窗口边上，好巧不巧地被我室友买回来，成为我今天的午餐，成为我今天坏心情的一部分。</p><p>下午等着开会答疑，毫不意外的被放了鸽子，意料之中又不敢相信。因为开组会是一件令人感到盲目的事情，整个会议持续过程中我无所事事，我每次都是第一个汇报，我很认真地在做属于我的题目，轮到我汇报时我有的是进度汇报。究其我无所事事的原因，是在于我要忍受剩下十个人的汇报，在这期间我很难集中注意力去干别的事，这两个小时是注定要被浪费的，老师对于我的毕设，也很难提出什么有建设性的意见。总而言之，毕设答疑的会议很令人压抑。今天的会议没有开，只是这一股压抑的味道一直推迟到下一周。</p><p>晚上吃了什锦砂锅米线，一个人带了四个人的，很难带，下次不想再带了。</p><p>因为我一个人带了四个人的，两位室友很亢奋，像暮春久久得不到交配的公狗，狂吠乱叫，我真想给他们去势，好叫他们安静下来。不会再给他们带饭了。</p><p>生活需要一定的钝感。我想要自己变得平和，不要有那么强的攻击性，一切锋芒向着内心聚集。</p><p>吃完晚饭看了一部电影，《蝴蝶的舌头》，被称作是“一部只有八分钟的电影”。我们教育的目的是什么？我想影片中的老师说得很对，就是让我们的下一代拥有自由，这是谁也偷不去的财富。当意识形态逼迫着每一个人去站队的时候，希望还有这么一个孩子，他还能记得“迪罗云哥”和“长鼻子”。</p><p>看完电影接到了一个令人无比痛苦的消息：下周线下课暂停，防控措施收紧。今晚可有的我哭了。</p><p>前天隔壁学校有人跳楼，看到几张现场的图片，一个年轻的男孩躺在自己的血泊当中，一片蓝色的塑料布轻轻盖在他的身上。看到一张截图，里边是他寥寥几句遗言：</p><p>“再见 如果下辈子有缘的话，我在宿舍楼后边 把我烧成骨灰丢到雅鲁藏布江吧 对不起 对不起所有对我仍抱有期望的人们”</p><p>他静静躺在自己的血泊之中，与这个世界作了告别。我们也躺在自己的血泊之中，只是这血流得太慢，这世界的阴影太巨大，将我们的血泊一掩而过。我们也同世界做了告别，只是这告别来得缓慢，中间这段漫长的时间，我叫它为：</p><p>留白。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日记</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>220414:一种奇异的预感</title>
    <link href="/2022/04/14/220414%E4%B8%80%E7%A7%8D%E5%A5%87%E5%BC%82%E7%9A%84%E9%A2%84%E6%84%9F/"/>
    <url>/2022/04/14/220414%E4%B8%80%E7%A7%8D%E5%A5%87%E5%BC%82%E7%9A%84%E9%A2%84%E6%84%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天没有来得及写日记。我现在使劲回想，也想不起来昨天的生活是怎么样的。</p><p>我只记得昨天因为今天解封的消息，整个人都变得很活泼。因为一解封我就可以重新回到图书馆，开开心心地过好每一天。我的前女友发给我一则通知，大概意思就是解封怎么，防控怎样；总而言之我心情很好，昨天也就顺手回复了她，她这个人素来不喜线下上课，喜欢过这种疯批日子，自以为可以做个疯批美女——殊不知只做得到前两个字。我故意说，能回到图书馆真好，我就可以见到小绿，她紧接着阴阳怪气，我顺着话头说我还可以看到香香，”我喜欢美女，我希望见到美女“，”我感到幸福“，没想到这样的话直接使得她破防了。我说我去写点东西，想着请她早点休息，省得我心烦。说完”晚安“之后我就去睡觉，为了防止这个”疯批美女“发消息狂轰乱炸，我还特意设置了消息免打扰。凌晨醒来，发现她的的确确发了信息给我，大意是”我承认你是一个很有文采的人，我一直喜欢和你聊天是因为和你聊天我会感到很开心，但是你也有文人的腐臭“”你把你的幸福建立在我的痛苦上“”你对于我不再有意义了“，我看到这样的消息简直不要太兴奋！</p><p>我终于可以摆脱她了！</p><p>你可知道从去年十月份封校到昨天晚上，她是多么令人感到厌烦。她不知疲倦地一直向我求证她是不是好看的，是不是聪明的，我是不是喜欢她。诸如此类的话我常常一笑而之，纯当笑话一般敷衍她。没想到她会越来越来起劲，整日同我分享她生活的日常，我不止一次委婉地对她说，”如果感到无聊可以多学习，人一生最珍贵最容易忽视的，就是与自己独处的日子“，和她聊天很累，我说的话题她永远不能够理解，多数东西是她所不曾了解的，她不得不跑去百度，因此和她聊天是一种割裂的痛感。</p><p>可是，这种痛感今天终于可以丢掉了！</p><p>我无数次按耐住想要删掉她的冲动，可每次都特别难为情，原因很简单，就是一开始我就处于道德的低纬度：她说她胸部有一个乳房纤维肿瘤，暑假的时候就得去做手术，她一生气病情就恶化，但她跟我聊天就会很高兴。我操！我当时就很郁闷，如果我不和你聊天，你不高兴了，病变严重了不得赖我头上？于是我不得不陪着小心，聊天过程中顺从她的心意，还陪她听歌。可我和她听歌的感觉真是一言难尽，她只知道偷我歌单，每次都要强调“啊我也喜欢这首歌！”然后每次都点红心，我说要不听你的歌单吧，但是她的歌曲我真的很不喜欢！她喜欢的歌曲我听到就会吐，我无法克服这种生理反应。<br>也许你看到这里你会很疑惑，也会很生气，生气与我怎么会如此这般诋毁她，如此这般憎恶她。但对于这些我根本就不在乎，我这会想起她我就很狂躁，狂躁到语无伦次：<br>有的人一生中遇到一次就好，我不想与她再有任何交集！<br>我很描述得出凌晨我看到她发来的消息时的心情，但是我确实很激动，我仿佛得到赦免一样迅速跑去微信删掉了她，然后拉黑电话、拉黑网易云、拉黑微博。做完这一切别提有多么爽了！我躺在床上开始七扭八歪地庆祝，爽到恨不得鸡鸣打更，恨不得天亮日出，恨不得狂奔飞升！<br>但是坏处也接踵而至，我兴奋过头了，凌晨竟失眠了……六点多的时候好不容易睡着了又被屎意憋醒，上完厕所走在楼道里冷得直打冷颤。<br>毫无例外的，失眠的后果就是睡过头。我一直迷迷糊糊睡到十一点，然后照惯例又是开班会点名，吃干脆面顶饿。下午的时候一直在调试代码，今天的编程进度很顺利，程序一部分也就告一段落啦，希望明天的答疑也能得到肯定。<br>晚上点了水煮肉————全是花椒，全是辣椒油！好麻好辣，吃什么都是在吃花椒，一顿饭吃得我对食堂三楼的评分又下降了。啊嘞嘞……<br>晚上和室友玩了一会手游，可怜他心态，也太容易崩了。看了半部电影，陈凯歌的《风月》，断断续续地刷b站，一个晚上就这么无情地消磨过去了…<br>临睡前打水，洗脸，抹药，鼻头的痘痘还不见好，但我有一种奇异的预感，我生活的苦痛正在结痂，坏血正在停止流动，一种蛋白的结晶正在不断地增生，在伤口下边筑起生活的结节。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日记</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>引弟</title>
    <link href="/2022/04/13/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E8%AE%B0-%E5%BC%95%E5%BC%9F/"/>
    <url>/2022/04/13/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E8%AE%B0-%E5%BC%95%E5%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今晚横竖是睡不着了。睡前一直等着零点过了去填报健康状况，这也算是疫情时代的烙印了。磨蹭到现在，刷了会豆瓣，连续好几条都有关于王小波的动态，这不稀奇，因为前几天正是小波的忌日，他的书迷朋友们不由得纪念他，摘一摘他的语录，发一发他泛起微笑的“丑脸”照片。我高中时代也是以“王小波门下走狗”的身份自居，一切的一切都源于我刚上高中读了他的散文集《沉默的大多数》，至于读“时代三部曲”以及其他的小说之类都是后话了。想起王小波，第一印象不是特立独行的猪，不是听上去浪漫得要死的“爱你就像爱生命”，而是这本杂文集。而想起《沉默的大多数》，我就想起我的高中语文课代表，引弟。回想起过去的时光，有些人是很难避开的，即使他们与我的交集仅限于那么短短几年，可我的人生仍留下了他们的印记。我很想回忆一下他们，挨个为他们写一些东西。<br>我高二那年分了班，从快班转到了慢班。起因是领导想让快班学生带动慢班学生，仿佛学习能力就像溶液一样，不同浓度可以中和、稀释一般。到了新班级第一天，我就被选为学习委员————这可真是讽刺。而我当时的语文课代表，就是引弟。我记不起来她是毛遂自荐，还是老师点名当选的，这一点现在很难求证了，因为我把高中同学都删得七零八落了，通讯录列表里仅留着这么两三位。总而言之，大家只要记得我的语文课代表是引弟就行啦。<br>原谅我已经很久不写东西了，描述一个人，一件事的本领都已经退化了。我很痛苦，但我尽量使我的文字看上去不要那么令人痛苦。<br>大家从她的名字上就可以看出来她是一个女生，甚至是一位姐姐。这是中国特有的女性名字。引弟有没有弟弟我并不知道，我也没有关心过这个问题，当然，这和今天的故事们没有太大的关系。引弟个子不低，得有一米七了吧，她的脸圆圆的，皮肤很白，虽然近视眼，但多数时候并不戴眼镜，所以她总是张着迷糊又温暖的眼睛。她的门牙很特别，嘴巴藏不住她们，于是引弟时常微微张着嘴巴，配合上迷糊的眼神，总让人觉得呆呆的。<br>可引弟不是一个呆呆的姑娘。<br>要我说如果当时班里要选一位大才子出来，那么这个人得是我；要是选一位大才女出来，这个人就一定得是引弟。引弟性格不那么强势，是一个柔柔弱弱的女孩子，她读过很多书，文笔又极佳，简直符合我对才女的想象。每次作文点评，范文里肯定有我的作文，受表扬的作文里肯定有引弟的文章。引弟的字也很漂亮。文笔好的人，写字都不差的。<br>那为什么一想起《沉默的大多数》我就会联想到引弟呢？因为她当时知道我有这本书后跑来找我借，我欣然同意。我很高兴借给她，她想看多久就看多久。作为交换她就借给我《黄金时代》，就这样，“王二”这个人就在一次小说借阅的过程中走进了我的生命。<br>引弟看书一点都不拖拉，没过一周就还给我了。上完早读课我们就去吃早餐，吃完早餐就准备上第一节课。引弟上课前把书让周围的同学传给我，我拿到手后发现我的书封皮上赫然多了若干油渍。想起早餐时引弟吃的是食堂的包子，我不由得怪罪到了引弟身上。上完课我就跑去跟引弟抱怨，“你怎么把我书皮弄脏了！”<br>引弟不可思议地睁着迷糊温暖的眼睛望着我，跟我解释不是她。“那还能是谁呢？”我立马反问她。仍然是迷糊的眼睛，温暖的眼睛看着我，引弟辩解道“真不是我，我也不知道……”我翻了一个白眼就懊恼地走开了，把那双迷糊的眼睛留在身后。<br>上完两节课，我们就到了大课间。大课间要到操场上去做操，站队的时候我又提了一嘴，引弟喃喃地低着头没有看我。开始跑操的时候我回过头看她，她正在抹眼泪。我心想“糟了！惹她不开心了！”她的姐妹搂着她没好气地看了我一眼，嗔道“你看！”我哪里敢看，刚好队伍开始发动了，就头也不回地跟上前边的人灰溜溜地跑操。<br>其实这件事到这里就结束了，后边我没有再找过引弟，也没再提起过这本书皮的事，所以我回想起来就觉得很惭愧，很愧疚。我的本意并不是责怪她，我也没有把一本书的封皮看得很重要，只是我冒冒失失的样子，我愚蠢犯贱的脑袋，在无意间伤害到了一个女孩子。</p><p>后来班上要选两个人去参加作文竞赛，语文老师课上宣布这个消息，然后公布了人选，毫不意外地，这两个人就是引弟和我。班上没有人有任何意见。后来我也忘记了我俩是否获奖了，但后来的语文报杯作文竞赛，大家都去参赛，我却拿回了一张奖状。我很想回忆起过去的故事，可我不知道该怎么去开口。</p><p>引弟后来改名了，她自己起的名字，她就是用着新名字去参加高考的！想到这里我又开心起来了，我想到她的新名字，我就很高兴，我觉得我比她本人还要高兴，但我说不出原因来。</p><p>这学期刚开学，在微信上跟高中的一位同学聊天，聊起有人喊他去参加同学聚会，我看到名单里有我高中时的前女友，有当时暗恋她的男同学，有她的两位好姐妹，但我没有看到引弟。她们几个女生之前关系很要好。</p><p>刚刚跑去我们高中的官网，专门搜索了我们那一届的录取信息，引弟去了中国计量大学，希望她能够过得开心。</p><p>我不知道该怎么样去描写这些尚留存在我记忆当中的人，我羞于开口，也羞于落笔。也许将来他们的一片影子，会出现在我笔下某一位人物身上。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>人物记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>高中</tag>
      
      <tag>回忆</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>220412:无题</title>
    <link href="/2022/04/12/220412%E6%97%A0%E9%A2%98/"/>
    <url>/2022/04/12/220412%E6%97%A0%E9%A2%98/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天听说这周四会有重大变化，心里暗暗期待着南北解封，全校恢复线下课，这样我就可以去图书馆赶上毕设进度，也可以着手复习了。</p><p>今天也依然没有什么好记录的。对于日记，权当是一种康复性的练习。早上醒来已经八点了，完全起床已是十一点了，那中间这段时间都在做什么呢？首先是惯例的赖床，磨磨蹭蹭不肯睁开眼睛，要睁，也只睁一只。然后就这么起来，没穿裤子光着腿坐在电脑前重新hexo clean &amp;&amp; hexo g &amp;&amp; hexo d，因为昨晚试了三四次，网络原因怎么都连不上github服务器。好在早上比较顺利，一次就连上了。上传完日记就开始进行线上生产实习，做了实验，填了试题，一笔心事勾了。</p><p>十一点刚过去食堂二楼买了一根玉米，买了一只麻花。没有什么食欲，但又怕饿坏身体。慢悠悠卡着点回宿舍等点名，这一次坐等右等总是差一个人，惹得班主任发飙：“大四了都管不住了吗？疫情封校就以为只有你们心烦吗，难道我不心烦么？我还要上课，还要带孩子，这个要请假那个要生病的……balabala……”吓我一跳哦。</p><p>下午一点多用楼下的洗衣机洗了我的两件卫衣外套，一件秋衣和牛仔衬衫。两点多的时候开始调试程序，但是无论如何得到的参数都不甚理想，卡在这一部分已经很久了。四点的时候去了校医院，挂号，问诊，缴费，取药。</p><p>挂号：“您好，请问是在这挂号吗？”</p><p>​        “是。扫码两块”（市第一的挂号费也不过两块…）</p><p>​        “拿着，二楼3诊。”</p><p>​        “走这边！”</p><p>​        “哦哦，好。”</p><p>问诊：“噔噔噔，大夫您好，最近长痘，能不能给我开一只亚硝唑凝胶呢？”</p><p>​        “可以啊，你先坐。”</p><p>​        “小伙子啊，多大？”</p><p>​        “22了大夫。”</p><p>​        ”哦，甲……硝……唑，行。外敷的嘛，治那个痤疮。“</p><p>​        ”是的大夫，这两天反反复复的总是下不去，也用了其他的（药），效果不太好。“</p><p>​        “多蹦，使劲蹦！”</p><p>​        “啊？”</p><p>​        “痤疮啊，就是你雄性激素分泌太多了。”</p><p>​        “嗷……就是要多消耗。”</p><p>​        “不是不是，也不是多消耗。蹦蹦还能长个子，要不然我问你年龄呢，男生要长到25岁呢。”</p><p>​        “行！谢谢大夫。”（今晚一定吃饱一点，要去跑步，要去拉伸，要去蹦，要去跳！）</p><p>事实上的晚上：点了菜，茄辣西，没吃饱，吃了包辣条；天气冷不想跑，默默走了两圈，没跑，没跳，没拉伸；去了趟超市，没找到想喝的牛奶，默默拿了瓶露露，给室友带了一只小布丁。</p><p>晚上，听歌，写写日记。</p><p>今天的步数倒显著多了几千步。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日记</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>220411:没有新的转机和闪闪的星斗</title>
    <link href="/2022/04/11/220411%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%96%B0%E7%9A%84%E8%BD%AC%E6%9C%BA%E5%92%8C%E9%97%AA%E9%97%AA%E7%9A%84%E6%98%9F%E6%96%97/"/>
    <url>/2022/04/11/220411%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%96%B0%E7%9A%84%E8%BD%AC%E6%9C%BA%E5%92%8C%E9%97%AA%E9%97%AA%E7%9A%84%E6%98%9F%E6%96%97/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天睡到早上十点才起床，不是不想起，而是起不来。</p><p>于是到最后也没有起来。一直等到中午十一点多的时候开班会才爬起来，挨个宿舍叫他们参会。</p><p>中午吃什么也不知道，下午干什么也不知道，待会要不要洗澡也不知道。</p><p>十一点打开电脑，自动登录Steam，显示“一条新的邀请”，原来又有人加我为好友。她很特别。她是第一个主动给我打招呼的人，她自我介绍说是来自豆瓣，但我不知道她是豆瓣的哪一位……我们简单聊了一会，她是工作党，一般只有下班的时候才玩游戏，她问我不考研吗，我说希望今年可以上岸，她说一定会的，她可以帮我算算命，我说我是金牛座，能不能帮我算算是否可以顺利毕业，她很认真地说”这个跟八字一样，生日出生地还是出生时间准确到分的，不是简单一个星座就能知道“，她说她也是金牛座。金牛座真好。</p><p>可金牛座也有不好的。这很正常。</p><p>桃白白说这一周金牛座会认识很多新朋友，走出小圈子。看来是真的。就在刚刚又有一位Steam好友给我发消息，询问我否玩《绝地潜兵 》这款游戏，我说我没有听说过，我去看一看。看完后我觉得还不错，这游戏正在打折，不到二十块钱，我可以买来跟他一起玩一玩。</p><p>前几天我在豆瓣的Steam小组发了扩列帖，这段时间断断续续添加了不少好友。我不知道我现在的生活是不是需要这个帖子，我不知道我是否需要这么多的游戏好友，我也不知道这是否会对我接下来的生活造成一些难以估计的影响。我不知道，我什么也不知道，我对我的生活一无所知。</p><p>此时此刻我正在听歌，寸铁乐队的《道别时想说些什么》，”道别时想说些什么，终于也没说得出口“，听着歌，为我今天的日记敲下一个开头。</p><p>下午去洗了澡，晚上依旧吃了加了花生碎的热干面。加蛋加肠。我明天可再也不想吃热干面了。吃完饭就一直在玩《无人深空》，这个游戏实在太肝了，我坚持不住，明天也不想再玩了。后天就是组会答疑了，明天得赶一赶毕设进度，我要早点起床来学习。</p><p>能不能做到呢？我不知道。</p><p>晚上赵悦彤打电话给我，要杨栋主任的号码，我发给她，她告诉我她耳朵不小心弄破了，现在听力下降。我听了好担心，虽然离校的请假手续很难办，好在办下来了。希望她明天一切顺利，早点好起来。</p><p>插播一段小插曲：</p><p>下午在跟洋葱猛1（就是上文提到的，刚刚添加的金牛座姐姐）聊天，互相猜对方是怎么样的人。她对我的第一印象是：</p><blockquote><blockquote><p>可能的特征  1.小众审美小众性癖  2.兴趣广泛  3.为什么豆瓣小组会出现口红色号鉴定的原因不明4.喜欢通过别人的反应观察别人  5.感性跟理智切换?  6.现实中应该是个比较憨但是心思算细的男的吧7.玩游戏估计也是不好意思骂人的类型吧 </p></blockquote></blockquote><p>哈哈哈，我看到这几条就忍不住要笑。那么问题来了，我究竟是一个人怎么样的人呢？</p><p>我想我不知道。我什么也不知道。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日记</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>220410:对抗无意义</title>
    <link href="/2022/04/10/220410%E5%AF%B9%E6%8A%97%E6%97%A0%E6%84%8F%E4%B9%89/"/>
    <url>/2022/04/10/220410%E5%AF%B9%E6%8A%97%E6%97%A0%E6%84%8F%E4%B9%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上个月14号晚上明确知道了第二天就要闭馆，我就猜到了接下来的生活：没地吃饭，饿肚子；瘫在宿舍不能学习；整日郁郁寡欢……</p><p>这段时间以来没有什么事情发生，同样的，也没有什么什么事情可以写一写，说一说。这些日子无不透露出两个大字：“无聊”。但“无聊”并不等于“无意义”。过去的近一个月以来我大约标记了二十余部电影，十来张专辑，读了七本书，很无聊。</p><p>不是说这些电影、音乐、书籍是无聊的，而是我的生活是无聊的。因此我生活的意义就清晰可见了：无聊。这就是我对抗无意义的方式：无聊。</p><p>中午我查宿，看见炮哥刚起床在剃胡须，脸颊上全是泡沫，我问他中午吃什么，他说要去买擀面皮。后来他跑到宿舍来问我要不要带一份，我犹豫来犹豫去，还是要了一份。其实烧烤摊的饭我是绝然不想再去吃的，但今天这份擀面皮不以前没吃过嘛，说不定味道很好呢。于是我怀着这样的期待等着这份擀面皮。</p><p>实际上确实很难吃。</p><p>我想告诉小贩，做得这么难吃的话，以后还是不要做 了。哪怕做了，也不要拿出来卖。我是诚心诚意地建议，单纯为了我好，因为这小小一碗擀面皮，汤汁非常酸，口感稀碎，好比是嚼泥咽蜡，这么难吃还要学人家卖六块一份，我的钱也不是大风刮来的，我的感情也不是随时随地就能填补修复好的。他们永远不能明白我像今天中午这样对学校的饭菜重新稍怀期待是鼓足了多么大的勇气！！</p><p>这勇气是多么巨大多么珍贵！要是把它给了四年前的我，我就会把清华的志愿放在第一位而不是第六位，要是放在昨晚，我就不去回复前女友的短信。</p><p>我需要独处。天气这么好，你把我放到山涧中，放到草地上去，放到荒野上去，放到一株细弱的芒萁上去，就像把一片云朵放到天空中那般恰如其分。我贪婪这春天，这小狗摇晃不停的尾，这病恹恹大地的笑。</p><p>今晚吃了加了花生碎的热干面。仍是下午五点饿到无法忍受时去食堂，今天专门记着要加点花生碎和榨菜，但是差点忘掉。为什么呢？因为今天在等窗口出餐的时候我竟然看见了小绿！我没想到疫情分校区隔离的时候还能再次看见她，也没想到她住在北苑。想起小绿我就想起她的头发，她的发夹，她在图书馆时轻轻晃动的脚，想起最后一天晚上她穿的卡其色格子外套，想起我曾经大言不惭地说：“如果我大一遇到这样的姑娘我一定认真地追求她。”现在想想我也不觉得这是大言不惭，此时此刻我依旧会这样说。</p><p>晚上浑浑噩噩的，看了一部电影，《史密斯夫妇》，这部电影非常好，我觉得通篇都是隐喻。婚姻之于大部分人，都是一场战争，历经闪电战，间谍战，再到结成同盟肩并肩战斗，夫妻总是在对抗世界，以家庭为单位，以家为中心。八点多室友喊我去跑步，此时我已经饿到走不动路了，强忍着跑了三圈，去栏杆拉伸拉伸腿。一提腿就试出来了，我的坐骨结节滑囊炎还没好，动作幅度一大，就开始隐隐疼起来。回宿舍路上看见超市依然排着超长的队，遂放弃购物的想法，悻悻回来等待开会点名。</p><p>每次都是那么几个人迟到！！！</p><p>开摄像头之后就看到我班一个女生一直在笑，我猜到她在笑我，发消息问她，她回复说我长胖了，可我这个月瘦了十来斤啊……哎。难道我的脸真的很肥么……</p><p>春天是不是就要结束了。我殷切地想要去采风，去拍照，去玩，去快乐。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日记</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>220409:优美的低于生活</title>
    <link href="/2022/04/09/220409%E4%BC%98%E7%BE%8E%E7%9A%84%E4%BD%8E%E4%BA%8E%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    <url>/2022/04/09/220409%E4%BC%98%E7%BE%8E%E7%9A%84%E4%BD%8E%E4%BA%8E%E7%94%9F%E6%B4%BB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>#日记<br>距离我上次写日记，时间已经过去了近一年。那时候我搬出宿舍，在教师公寓楼里租房子住，忍受着漫边无际的酷热预谋着一场大事，我以为我定能够有一番成就，所以开始重新提笔，每天在日记本上写下那么几句。我第一天的日记怀念了我的一位初中同学，她当年在我的QQ空间留言板上写了这么一条留言：“冬天里的太阳就像冰箱里的灯。”这句话之所以我能够记在心里这么多年，原因就在于她是一个很好的人，我特别珍视她为我写下的这条留言，尽管后来我们考上了不同的高中，此后不曾再见面，尽管我上了高中就删掉了她的QQ——实际上我删光了初中同学的联系方式，可我依旧忘不掉她。<br>她的姓很特别，“允”，因为后边的名字跟当时的韩国总统朴槿惠一样，我率先用“朴总”喊她，有时候喊她“嫖”总。这是我不能忘记她的原因之一。<br>原因之二是因为当时兰州太热了，我坐在狭小的空间里仿佛一只蒸笼里的鲤鱼。夜灯下的我不停地出汗，白短袖不停地被汗液腌制着，一遍遍被染黄。窗子从来都没关过，虽然它的纱窗破着洞，可房间里还是那么热，你真怀疑世界末日是不是也同此时屋子里的状况一样教人绝望。在这样的情景下，想起这么一句话，“冬天里的太阳就像冰箱里的灯”，“冬天”，“冰箱”，单单这样的字眼已使人感到舒服无比了，更何况这话出自一位冰清玉洁般的姑娘。想起这句话，想起这位姑娘，你就感觉到一股凉风透体袭来，她为你带来片刻的镇静，带来习习微凉，你应该感谢她！<br>那为什么在今天的日记里仍然怀念这句话？我想大概是因为我很久以来未曾写过东西了，想起上一次的日记，就想起这句话。这句话所具有的魔力久久萦绕在我的心中不能散去…其实最重要的原因是我不知道如何为这篇日记以及接下来的写作开头，我失去了这种能力，我不知道怎样去面对这种干涸窒息的状态……愿你能再次为我带来片刻的镇静，带来习习微凉。<br>今天仍旧睡到中午起床，没有吃午饭，吃了两块饼干就一直呆呆地打游戏，终于拿到了2022年的服役胸章，开开心心卸载了CSGO，专心致志地去记单词。单词，单词，哦，单词……<br>下午仔仔细细看了一部电影，《最后的舞者》，晚上吃了忘加花生碎的热干面，看了一部纪录片，《我毕业了》。看完又记了一会单词，等待着班主任视频点名，然后搭建了个人博客。今天写日记的直接动机就在这了！我的博客，就应当有我的文字！<br>现在我要饿着肚子去睡觉了，我希望不要有任何人来打扰我。为什么要饿着肚子？我想这是热干面之必要，加蛋加肠之必要，久坐之必要，安宁区之必要，生活之必要，优美之必要……</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日记</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
