<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>220411:没有新的转机和闪闪的星斗</title>
    <link href="/2022/04/11/220411%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%96%B0%E7%9A%84%E8%BD%AC%E6%9C%BA%E5%92%8C%E9%97%AA%E9%97%AA%E7%9A%84%E6%98%9F%E6%96%97/"/>
    <url>/2022/04/11/220411%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%96%B0%E7%9A%84%E8%BD%AC%E6%9C%BA%E5%92%8C%E9%97%AA%E9%97%AA%E7%9A%84%E6%98%9F%E6%96%97/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天睡到早上十点才起床，不是不想起，而是起不来。</p><p>于是到最后也没有起来。一直等到中午十一点多的时候开班会才爬起来，挨个宿舍叫他们参会。</p><p>中午吃什么也不知道，下午干什么也不知道，待会要不要洗澡也不知道。</p><p>十一点打开电脑，自动登录Steam，显示“一条新的邀请”，原来又有人加我为好友。她很特别。她是第一个主动给我打招呼的人，她自我介绍说是来自豆瓣，但我不知道她是豆瓣的哪一位……我们简单聊了一会，她是工作党，一般只有下班的时候才玩游戏，她问我不考研吗，我说希望今年可以上岸，她说一定会的，她可以帮我算算命，我说我是金牛座，能不能帮我算算是否可以顺利毕业，她很认真地说”这个跟八字一样，生日出生地还是出生时间准确到分的，不是简单一个星座就能知道“，她说她也是金牛座。金牛座真好。</p><p>可金牛座也有不好的。这很正常。</p><p>桃白白说这一周金牛座会认识很多新朋友，走出小圈子。看来是真的。就在刚刚又有一位Steam好友给我发消息，询问我否玩《绝地潜兵 》这款游戏，我说我没有听说过，我去看一看。看完后我觉得还不错，这游戏正在打折，不到二十块钱，我可以买来跟他一起玩一玩。</p><p>前几天我在豆瓣的Steam小组发了扩列帖，这段时间断断续续添加了不少好友。我不知道我现在的生活是不是需要这个帖子，我不知道我是否需要这么多的游戏好友，我也不知道这是否会对我接下来的生活造成一些难以估计的影响。我不知道，我什么也不知道，我对我的生活一无所知。</p><p>此时此刻我正在听歌，寸铁乐队的《道别时想说些什么》，”道别时想说些什么，终于也没说得出口“，听着歌，为我今天的日记敲下一个开头。</p><p>下午去洗了澡，晚上依旧吃了加了花生碎的热干面。加蛋加肠。我明天可再也不想吃热干面了。吃完饭就一直在玩《无人深空》，这个游戏实在太肝了，我坚持不住，明天也不想再玩了。后天就是组会答疑了，明天得赶一赶毕设进度，我要早点起床来学习。</p><p>能不能做到呢？我不知道。</p><p>晚上赵悦彤打电话给我，要杨栋主任的号码，我发给她，她告诉我她耳朵不小心弄破了，现在听力下降。我听了好担心，虽然离校的请假手续很难办，好在办下来了。希望她明天一切顺利，早点好起来。</p><p>插播一段小插曲：</p><p>下午在跟洋葱猛1（就是上文提到的，刚刚添加的金牛座姐姐）聊天，互相猜对方是怎么样的人。她对我的第一印象是：</p><blockquote><blockquote><p>可能的特征  1.小众审美小众性癖  2.兴趣广泛  3.为什么豆瓣小组会出现口红色号鉴定的原因不明4.喜欢通过别人的反应观察别人  5.感性跟理智切换?  6.现实中应该是个比较憨但是心思算细的男的吧7.玩游戏估计也是不好意思骂人的类型吧 </p></blockquote></blockquote><p>哈哈哈，我看到这几条就忍不住要笑。那么问题来了，我究竟是一个人怎么样的人呢？</p><p>我想我不知道。我什么也不知道。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日记</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>220409:对抗无意义</title>
    <link href="/2022/04/10/220410%E5%AF%B9%E6%8A%97%E6%97%A0%E6%84%8F%E4%B9%89/"/>
    <url>/2022/04/10/220410%E5%AF%B9%E6%8A%97%E6%97%A0%E6%84%8F%E4%B9%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上个月14号晚上明确知道了第二天就要闭馆，我就猜到了接下来的生活：没地吃饭，饿肚子；瘫在宿舍不能学习；整日郁郁寡欢……</p><p>这段时间以来没有什么事情发生，同样的，也没有什么什么事情可以写一写，说一说。这些日子无不透露出两个大字：“无聊”。但“无聊”并不等于“无意义”。过去的近一个月以来我大约标记了二十余部电影，十来张专辑，读了七本书，很无聊。</p><p>不是说这些电影、音乐、书籍是无聊的，而是我的生活是无聊的。因此我生活的意义就清晰可见了：无聊。这就是我对抗无意义的方式：无聊。</p><p>中午我查宿，看见炮哥刚起床在剃胡须，脸颊上全是泡沫，我问他中午吃什么，他说要去买擀面皮。后来他跑到宿舍来问我要不要带一份，我犹豫来犹豫去，还是要了一份。其实烧烤摊的饭我是绝然不想再去吃的，但今天这份擀面皮不以前没吃过嘛，说不定味道很好呢。于是我怀着这样的期待等着这份擀面皮。</p><p>实际上确实很难吃。</p><p>我想告诉小贩，做得这么难吃的话，以后还是不要做 了。哪怕做了，也不要拿出来卖。我是诚心诚意地建议，单纯为了我好，因为这小小一碗擀面皮，汤汁非常酸，口感稀碎，好比是嚼泥咽蜡，这么难吃还要学人家卖六块一份，我的钱也不是大风刮来的，我的感情也不是随时随地就能填补修复好的。他们永远不能明白我像今天中午这样对学校的饭菜重新稍怀期待是鼓足了多么大的勇气！！</p><p>这勇气是多么巨大多么珍贵！要是把它给了四年前的我，我就会把清华的志愿放在第一位而不是第六位，要是放在昨晚，我就不去回复前女友的短信。</p><p>我需要独处。天气这么好，你把我放到山涧中，放到草地上去，放到荒野上去，放到一株细弱的芒萁上去，就像把一片云朵放到天空中那般恰如其分。我贪婪这春天，这小狗摇晃不停的尾，这病恹恹大地的笑。</p><p>今晚吃了加了花生碎的热干面。仍是下午五点饿到无法忍受时去食堂，今天专门记着要加点花生碎和榨菜，但是差点忘掉。为什么呢？因为今天在等窗口出餐的时候我竟然看见了小绿！我没想到疫情分校区隔离的时候还能再次看见她，也没想到她住在北苑。想起小绿我就想起她的头发，她的发夹，她在图书馆时轻轻晃动的脚，想起最后一天晚上她穿的卡其色格子外套，想起我曾经大言不惭地说：“如果我大一遇到这样的姑娘我一定认真地追求她。”现在想想我也不觉得这是大言不惭，此时此刻我依旧会这样说。</p><p>晚上浑浑噩噩的，看了一部电影，《史密斯夫妇》，这部电影非常好，我觉得通篇都是隐喻。婚姻之于大部分人，都是一场战争，历经闪电战，间谍战，再到结成同盟肩并肩战斗，夫妻总是在对抗世界，以家庭为单位，以家为中心。八点多室友喊我去跑步，此时我已经饿到走不动路了，强忍着跑了三圈，去栏杆拉伸拉伸腿。一提腿就试出来了，我的坐骨结节滑囊炎还没好，动作幅度一大，就开始隐隐疼起来。回宿舍路上看见超市依然排着超长的队，遂放弃购物的想法，悻悻回来等待开会点名。</p><p>每次都是那么几个人迟到！！！</p><p>开摄像头之后就看到我班一个女生一直在笑，我猜到她在笑我，发消息问她，她回复说我长胖了，可我这个月瘦了十来斤啊……哎。难道我的脸真的很肥么……</p><p>春天是不是就要结束了。我殷切地想要去采风，去拍照，去玩，去快乐。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日记</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>220409:优美的低于生活</title>
    <link href="/2022/04/09/220409%E4%BC%98%E7%BE%8E%E7%9A%84%E4%BD%8E%E4%BA%8E%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    <url>/2022/04/09/220409%E4%BC%98%E7%BE%8E%E7%9A%84%E4%BD%8E%E4%BA%8E%E7%94%9F%E6%B4%BB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>#日记<br>距离我上次写日记，时间已经过去了近一年。那时候我搬出宿舍，在教师公寓楼里租房子住，忍受着漫边无际的酷热预谋着一场大事，我以为我定能够有一番成就，所以开始重新提笔，每天在日记本上写下那么几句。我第一天的日记怀念了我的一位初中同学，她当年在我的QQ空间留言板上写了这么一条留言：“冬天里的太阳就像冰箱里的灯。”这句话之所以我能够记在心里这么多年，原因就在于她是一个很好的人，我特别珍视她为我写下的这条留言，尽管后来我们考上了不同的高中，此后不曾再见面，尽管我上了高中就删掉了她的QQ——实际上我删光了初中同学的联系方式，可我依旧忘不掉她。<br>她的姓很特别，“允”，因为后边的名字跟当时的韩国总统朴槿惠一样，我率先用“朴总”喊她，有时候喊她“嫖”总。这是我不能忘记她的原因之一。<br>原因之二是因为当时兰州太热了，我坐在狭小的空间里仿佛一只蒸笼里的鲤鱼。夜灯下的我不停地出汗，白短袖不停地被汗液腌制着，一遍遍被染黄。窗子从来都没关过，虽然它的纱窗破着洞，可房间里还是那么热，你真怀疑世界末日是不是也同此时屋子里的状况一样教人绝望。在这样的情景下，想起这么一句话，“冬天里的太阳就像冰箱里的灯”，“冬天”，“冰箱”，单单这样的字眼已使人感到舒服无比了，更何况这话出自一位冰清玉洁般的姑娘。想起这句话，想起这位姑娘，你就感觉到一股凉风透体袭来，她为你带来片刻的镇静，带来习习微凉，你应该感谢她！<br>那为什么在今天的日记里仍然怀念这句话？我想大概是因为我很久以来未曾写过东西了，想起上一次的日记，就想起这句话。这句话所具有的魔力久久萦绕在我的心中不能散去…其实最重要的原因是我不知道如何为这篇日记以及接下来的写作开头，我失去了这种能力，我不知道怎样去面对这种干涸窒息的状态……愿你能再次为我带来片刻的镇静，带来习习微凉。<br>今天仍旧睡到中午起床，没有吃午饭，吃了两块饼干就一直呆呆地打游戏，终于拿到了2022年的服役胸章，开开心心卸载了CSGO，专心致志地去记单词。单词，单词，哦，单词……<br>下午仔仔细细看了一部电影，《最后的舞者》，晚上吃了忘加花生碎的热干面，看了一部纪录片，《我毕业了》。看完又记了一会单词，等待着班主任视频点名，然后搭建了个人博客。今天写日记的直接动机就在这了！我的博客，就应当有我的文字！<br>现在我要饿着肚子去睡觉了，我希望不要有任何人来打扰我。为什么要饿着肚子？我想这是热干面之必要，加蛋加肠之必要，久坐之必要，安宁区之必要，生活之必要，优美之必要……</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日记</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
